Android P 首個開發者預覽版本釋出、加入「M字額」官方支援

2018-03-08
作者: Oman
雖然更新進度老趕不上、令系統碎片化問題越來越嚴重，Google 還是堅持著 Android 一年一次大更新的計劃，而在不久前，Google 就發放了今年的版本 － Android 9.0、亦即是 Android P 的首個開發者預覽檔案。

叫得做「開發者預覽」，各位應該都知道這版本的系統並非為一般用戶而設，而是讓各式軟件／硬件的開發者們預先安裝在測試機上，提早了解新系統對他們的影響，或是嘗試一些開發中的新功能；而在 P 這次的預覽版本中，其中一個新功能，居然是讓開發者們體驗一下「M字額」 － Google 將之稱之為「屏幕切割支援（Display Cutout Support）」，顯然是為越來越多的全面屏手機做好準備。

除了硬件上的適應，Google 方面亦正打算在軟件層面上推動系統更新的步伐，由 Android P 版本開始，所有支援過舊系統（Android 4.2 或以下）的 Apps，在正式安裝前都會有訊息彈出，提醒用戶即將下載的 Apps 可能與新機不兼容；另一方面，由 2018 年的 11 月起，所有上載到 Google Play Store 上的 Apps 都必須要基於 Android 8.0 Oreo 開發。

從新系統的首個預覽版中所見，Google 似乎有意透過逐步減少對舊系統的支援，以迫使用戶步入新系統中 － 亦即 Apple 過去幾年一直沿用的策略，鑒於 Apple 的策略恆之有效，Google 今次可能真找對了方向？